<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</title>
    <link>https://berlinlokalzeit.de/tags/onsite/</link>
    <description>Recent content in Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="https://berlinlokalzeit.de/tags/onsite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>on site &amp; on tour - SCHUHzuGEHÖR</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/katrinem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/katrinem/</guid>
      <description>SCHUHzuGEHÖR Karte &amp;amp; Beschreibung pdf
   katrinem Route Moritzplatz
   Ausgehend von der Galerie CLB Berlin am Moritzplatz, habe ich einen Weg notiert, der eine Vielzahl an Möglichkeiten bietet, sich mit dem Gehen an sich, dem Schuhwerk, der Fußläufigkeit dieses städtischen Quartiers und seinen architektonischen sowie atmosphärischen Qualitäten auseinanderzusetzen. Die Weglänge beträgt 1,81 km und dauert etwa 35 Minuten. Ich empfehle, den Weg zweimal zu gehen: einmal zur Orientierung und einmal als Hörerlebnis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - abstimmen</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/abstimmen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/abstimmen/</guid>
      <description>Durch die Maßnahmen der Regierung zur Eindämmung der Pandemie erlebst du gerade wieder große Einschränkungen. Welche Auswirkungen haben diese auf dein Verständnis von Freiheit, Demokratie und Selbstbestimmung? Einfache Abstimmungsstationen vor dem CLB Berlin fordern dich auf, deine Meinung zum Ausdruck zu bringen und ein Foto deiner Abstimmung auf Instagram #berlin_lokal_zeit #abstimmen zu teilen.
abstimmen (voting)
The government&amp;rsquo;s measures to contain the pandemic are now putting you back under severe constraints. What impact do these have on your understanding of freedom, democracy and democratic participation?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - BERLIN_LOKAL_ZEIT Archiv</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/archiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/archiv/</guid>
      <description>Eine Auswahl von Fotografien aus dem Archiv der Stadtraumbeaobachtungen seit April 2020.
   Foto Nika Radić
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - BLZ_BesenBallett_01</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/besenballet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/besenballet/</guid>
      <description>Im Innenhof des Aufbauhauses fand am Sonntag, den 14. Februar am späteren Nachmittag (17uhr) ein Besen Ballettstück von katrinem statt. Die Performance wurde mit drei Mobile Mics von Udo Noll in Echtzeit auf den aporee-server gestreamt und von dort direkt ins aporee radio übertragen.
In the courtyard of the Aufbauhaus, a broom ballet piece by katrinem took place on Sunday, 14 February, in the late afternoon (5 pm). The performance was streamed in real-time to the aporee server with three mobile mics by Udo Noll and transmitted directly to aporee radio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - CLB-HomeOffice als Workspace</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/zoe2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/zoe2/</guid>
      <description>Aufgrund von Corona waren und sind die Universitäten geschlossen und die Studierenden haben keinen Zugang zu ihren Arbeitsräumen. Die Umwandlung des CLB-Galerie Raums in das Berlin_lokal_zeit-Home Office gab mir die Möglichkeit die Räumlichkeiten als workspace zu nutzen. Ich habe den Platz für ein Projekt zu Körperlichkeit, Bewegung und Möglichkeiten im digitalen Raum genutzt. Die entstandene Performance habe ich anschließend digital bearbeitet.
Mehr zu dem Projekt hier: https://newmedia.udk-berlin.de/students/zoe-spehr/type-move
Für ein weiteres Projekt ich konnte ich einen gemeinsamen workspace für einen Kommilitonen und mich schaffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - Corona-Wörter / Corona-Neusprech</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/penko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/penko/</guid>
      <description>Seit März 2020 gesammelte Wortschöpfungen und Begriffe aus dem öffentlichen Medienraum der jüngsten Covid19-Phase. Es sind Begriffe / Redewendungen / neue Wörter / aktuelles Wording bzw. Corona-Neusprech, die mit der Pandemie und deren Gegenmaßnahmen, sowie dem Für und Wider in Zusammenhang stehen.
Die Wörter sollen ein Kopfkino starten, einen inneren Klang hervorrufen, Erinnerungen und Assoziationen, oder sie können die Situation karikieren und uns zum Lachen bringen. Hier eine kleine Auswahl:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - digitales Fenster</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/zoe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/zoe/</guid>
      <description>In Zeiten des Corona-Lockdowns waren meine Verbindungen zur Außenwelt die digitalen Calls über diverse Programme wie Skype oder Zoom.
Mein digitales Fenster.
Eine spürbarer Abstand und eine gewisse Verfremdung der beteiligten Personen lässt sich dabei nicht verhindern, sodass die Isolation langsam wächst.
Interview Zoe Spehr
   Mein digitales Fenster, Zoe Spehr 2020
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - Homeoffice</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/homeoffice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/homeoffice/</guid>
      <description>BERLIN_LOKAL_ZEIT: Der derzeit nicht zugängliche CLB-Ausstellungsraum wird von den Berlin_Lokal_Zeit-Beteiligen auch als Werkstatt / HomeOffice / Arbeitsraum genutzt. Hier entstehen weitere Arbeiten, die in die verschiedenen Präsentationsformate einfliessen und sofort verfügbar sind.
   Foto Nika Radić
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - Ich fahr dann mal in die Galerie zum Einschalten</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/4ausgaenge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/4ausgaenge/</guid>
      <description>Wer der Galerie am nächsten ist, wird eben Installationsmaschinist - alte Bauernregel. Mich hats getroffen, also fahre ich seit Mitte Dezember fast jeden Tag mit dem Fahrrad in die Galerie zum Einschalten. Die Strecke verläuft von der Lausitzer Str. in die Wiener Strasse, die Skalitzer Strasse überquerend in die Oranienstrasse und dann immer gerade aus, Heinrichplatz, Adalbertstrasse und Oranienplatz kreuzend bis zum Moritzplatz. In der Galerie Nase putzen, 3 Beamer einschalten, Hintertür checken, ins Logbuch eintragen und den gleichen Weg umgekehrt wieder zurück.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - nahbeidir</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/nahbeidir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/nahbeidir/</guid>
      <description>In der Krise sind Liebe, Nähe und Halt wichtiger denn je. Kannst du den Menschen, die du liebst, gerade nahe sein und wenn ja, auf welche Weise? Stelle dich alleine oder mit deinen Liebsten in die Zeichen auf dem Gehweg, die deiner/eurer Liebesnähe in Zeiten von Corona entsprechen und zeigt, was ihr fühlt. Teile dein Video oder Foto auf Instagram mit #berlin_lokal_zeit #nahbeidir.
nahbeidir (closetoyou)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on site - Virtual Preview</title>
      <link>https://berlinlokalzeit.de/project/nika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berlinlokalzeit.de/project/nika/</guid>
      <description>I used to find exhibition openings often tedious and I thought of them rather as a task that has to be fulfilled than a pleasure. Now I miss them. The Virtual Preview is a nostalgic work and a visualisation of what I would really enjoy doing right now, meeting colleagues, friends and some new people in a large group.
&amp;ndash; Nika Radić
Videoinstallation im CLB Berlin, von der Strasse aus zu betrachen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
