<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>index on #berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in index on #berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/page/qr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/qr/</guid>
      <description>Stadtraumbeobachtungen seit April 2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/page/vis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/vis/</guid>
      <description>Archiv Visualisierung - Kim Albrecht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>archiv</title>
      <link>/page/archiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/archiv/</guid>
      <description>Corona - Stadtraumbeobachtungen seit April 2020
Channel Browser Blättere durch die Tagebucheinträge der Teilnehmer (neues Fenster)  Visualisierung Visualisierung der Einträge im zeitlichen Zusammenhang (Kim Albrecht) (neues Fenster)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausstellung</title>
      <link>/page/exhibition/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/exhibition/</guid>
      <description> katrinem, 21. Oktober 2020
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fünf Riechübungen</title>
      <link>/project/holger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/holger/</guid>
      <description>Riechen Sie das? Die Pandemie und unsere hygienischen Maßnahmen dagegen verändern schrittweise auch, was genau wir riechen - und wie wir diese Gerüche bewerten. Plötzlich ziehen alkoholische Schwaden durch alle Gebäude; Desinfektionsdüfte, die wir sonst nur aus Kliniken kennen oder Tattoostudios, begleiten unseren Berufsalltag oder unsere Freizeit; und sobald wir zu deutlich den Körpergeruch oder das Parfum einer anderen Person riechen, wissen wir: wir haben den Mindestabstand unterschritten. Es droht Gefahr!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/page/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/contact/</guid>
      <description>ADRESSE UND KONTAKT CLB Berlin
Aufbau Haus am Moritzplatz
Prinzenstraße 84.2
10969 Berlin-Kreuzberg
kontakt@clb-berlin.de
  Georg Spehr, 21. Mai 2020
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prozessagenten - abstimmen</title>
      <link>/project/abstimmen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/abstimmen/</guid>
      <description>Durch die Maßnahmen der Regierung zur Eindämmung der Pandemie erlebst du gerade wieder große Einschränkungen. Welche Auswirkungen haben diese auf dein Verständnis von Freiheit, Demokratie und Selbstbestimmung? Einfache Abstimmungsstationen vor dem CLB Berlin fordern dich auf, deine Meinung zum Ausdruck zu bringen und ein Foto deiner Abstimmung auf Instagram #berlin_lokal_zeit #abstimmen zu teilen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prozessagenten - nahbeidir</title>
      <link>/project/nahbeidir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/nahbeidir/</guid>
      <description>In der Krise sind Liebe, Nähe und Halt wichtiger denn je. Kannst du den Menschen, die du liebst, gerade nahe sein und wenn ja, auf welche Weise? Stelle dich alleine oder mit deinen Liebsten in die Zeichen auf dem Gehweg, die deiner/eurer Liebesnähe in Zeiten von Corona entsprechen und zeigt, was ihr fühlt. Teile dein Video oder Foto auf Instagram mit #berlin_lokal_zeit #nahbeidir .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soundwalk Moritzplatz</title>
      <link>/project/cusack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/cusack/</guid>
      <description>Hinterhöfe, fences, communities This soundwalk around the Moritzplatz area focusses on the huge variety of Hinterhöfe there and the multitude of sonic places they create and isolate from the busy streets outside. There are old courtyards entered through narrow arches, exotic gardens enclosed by apartments so new that people are still moving in and green, wooded spaces between high buildings planned to be shared at the time of the Berlin wall but now divided by gates and a maze of wire fences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtraumerkundung</title>
      <link>/project/stadtraumerkundung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/stadtraumerkundung/</guid>
      <description>Stadtraumerkundung: Ursula Rogg, katrinem, Peter Cusack, Udo Noll, Sam Auinger, Georg Spehr, Dietmar Offenhuber.
Hörend erleben wir Stadtatmosphären und ihre damit verbundenen Raumzeiten. Diesem Umstand spüren eine Reihe von Künstlerinnen mit ihren Aktionen und partizipativen Angeboten im konkreten urbanen Raum rund um den Moritzplatz nach. Es handelt sich dabei um eine Reihe von thematisch strukturierten Klang und Hörspaziergängen, und um geführte Aktionen für jeweils max. 15 Menschen. Für einige dieser Klangspaziergänge werden auch Partituren und Handlungsanweisungen entwickelt, für eine Selbst- und Eigenbegehung nach dem 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilnehmer</title>
      <link>/page/participants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/participants/</guid>
      <description>Initiert von Sam Auinger und Dietmar Offenhuber
Peter Cusack | Holger Schulze | unosonic | Zoe Spehr | Sam Auinger | Susanne Jaschko | Maren Hartmann | katrinem | Ingrid Beirer | Thomas Koch | Martina Huber | Eliot Felde | Dietmar Offenhuber | Linh Hoang Thuy | Georg Spehr | Ursula Rogg | Nika Radić | Kim Albrecht | hannes strobl | Max Joy | Sven Sappelt | Paul Scraton | Almut Hüfler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram live feed</title>
      <link>/page/telegram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/telegram/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>über das projekt</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Eliot Felde, 2. Mai 2020
  #BERLIN_LOKAL_ZEIT ist ein partizipatives Projekt, das zum Ziel hat, Erfahrung des alltäglichen Lebens in der Stadt während der Pandemie einzufangen und gemeinsam zu reflektieren. Welche Phänomene treten auf, wie verändern sie sich und unsere Haltung zu ihnen im Laufe der Zeit?
30 Beteiligte haben die vielen kleinen Veränderungen, die sich seit Beginn der Pandemie vollzogen haben, in Bild, Text und Ton dokumentiert und verarbeitet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
