<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>index on #berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in index on #berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2014 02:13:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>/2014/04/02/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/04/02/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in go templates.
This document is a brief primer on using go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>/2010/09/28/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/09/28/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/page/qr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/qr/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausstellung</title>
      <link>/page/exhibition/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/exhibition/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fünf Riechübungen</title>
      <link>/project/holger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/holger/</guid>
      <description>Riechen Sie das? Die Pandemie und unsere hygienischen Maßnahmen dagegen verändern schrittweise auch, was genau wir riechen - und wie wir diese Gerüche bewerten. Plötzlich ziehen alkoholische Schwaden durch alle Gebäude; Desinfektionsdüfte, die wir sonst nur aus Kliniken kennen oder Tattoostudios, begleiten unseren Berufsalltag oder unsere Freizeit; und sobald wir zu deutlich den Körpergeruch oder das Parfum einer anderen Person riechen, wissen wir: wir haben den Mindestabstand unterschritten. Es droht Gefahr!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/page/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/contact/</guid>
      <description>ADRESSE UND KONTAKT CLB Berlin
Aufbau Haus am Moritzplatz
Prinzenstraße 84.2
10969 Berlin-Kreuzberg
kontakt@clb-berlin.de
  Georg Spehr, 21. Mai 2020
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soundwalk</title>
      <link>/project/abstimmung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/abstimmung/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtraumerkundung</title>
      <link>/project/stadtraumerkundung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/stadtraumerkundung/</guid>
      <description>Stadtraumerkundung: Ursula Roegg, katrinem, Peter Cusack, Udo Noll, Sam Auinger, Georg Spehr, Dietmar Offenhuber.
Hörend erleben wir Stadtatmosphären und ihre damit verbundenen Raumzeiten. Diesem Umstand spüren eine Reihe von Künstlerinnen mit ihren Aktionen und partizipativen Angeboten im konkreten urbanen Raum rund um den Moritzplatz nach. Es handelt sich dabei um eine Reihe von thematisch strukturierten Klang und Hörspaziergängen, und um geführte Aktionen für jeweils max. 15 Menschen. Für einige dieser Klangspaziergänge werden auch Partituren und Handlungsanweisungen entwickelt, für eine Selbst- und Eigenbegehung nach dem 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilnehmer</title>
      <link>/page/participants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/participants/</guid>
      <description>Initiert von Sam Auinger und Dietmar Offenhuber
Peter Cusack | Holger Schulze | unosonic | Zoe Spehr | Sam Auinger | Susanne Jaschko | Maren Hartmann | katrinem | Ingrid Beirer | Thomas Koch | Martina Huber | Eliot Felde | Dietmar Offenhuber | Linh Hoang Thuy | Georg Spehr | Ursula Rogg | Nika Radić | Kim Albrecht | hannes strobl | Max Joy | Sven Sappelt | Paul Scraton | Almut Huefler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram live feed</title>
      <link>/page/telegram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/telegram/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>über das projekt</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Eliot Felde, 2. Mai 2020
  #BERLIN_LOKAL_ZEIT ist ein partizipatives Projekt, das zum Ziel hat, Erfahrung des alltäglichen Lebens in der Stadt während der Pandemie einzufangen und gemeinsam zu reflektieren. Welche Phänomene treten auf, wie verändern sie sich und unsere Haltung zu ihnen im Laufe der Zeit?
30 Beteiligte haben die vielen kleinen Veränderungen, die sich seit Beginn der Pandemie vollzogen haben, in Bild, Text und Ton dokumentiert und verarbeitet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
