<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on #berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on #berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/page/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/contact/</guid>
      <description>Contact Aenean ipsum justo, semper eu nisl ut, pretium tincidunt sem. Praesent et diam sit amet lacus lobortis dictum a id lacus. Quisque hendrerit sit amet turpis eu varius. Ut id lorem ac felis ultrices tincidunt. Pellentesque consequat arcu ac fringilla imperdiet. Phasellus pellentesque, sapien non pulvinar blandit, sapien ante aliquet felis, vel porttitor sapien ante in lacus. Fusce non urna aliquet, malesuada nibh vel, luctus urna. Phasellus ut lacus molestie, varius purus quis, malesuada lorem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilnehmer</title>
      <link>/page/participants/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/participants/</guid>
      <description>Teilnehmer Peter Cusack
Holger Schulze
unosonic
Zoe Spehr
Sam Auinger
Susanne Jaschko
Maren Hartmann
katrinem
Ingrid Beirer
Thomas Koch
Martina Huber
Eliot Felde
Dietmar Offenhuber
Linh Hoang Thuy
Georg Spehr
Ursula Rogg
Nika Radić
Kim Albrecht
hannes strobl
MaxJoy sensoricArt
Sven Sappelt
Paul Scraton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>über das projekt</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>#berlin_lokal_zeit ist ein partizipatives Projekt, das sich zum Ziel gesetzt hat die Erfahrung des alltäglichen Lebens in der Stadt während der Pandemie einzufangen und gemeinsam zu verarbeiten. Im April 2020, dem Höhepunkt der Lockdownphase, luden wir 30 Personen dazu ein ihre täglichen Beobachtungen, Reflexionen und Erfahrungen auf einer digitalen Plattform festzuhalten und miteinander zu teilen. Die Teilnehmer kommen aus verschiedenen Altersgruppen, sozialen und beruflichen Hintergründen. Ein Schwerpunkt der tagebuchähnlichen Beobachtungen liegt auf phänomenologischen Aspekten, insbesondere auditiver Natur: wie fühlt sich die Stadt im Lockdown an, wie klingt sie, welche unerwarteten Beobachtungen erregen unsere Aufmerksamkeit?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
