<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/tags/ontour/</link>
    <description>Recent content in Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="/tags/ontour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>on site &amp; on tour - SCHUHzuGEHÖR</title>
      <link>/project/katrinem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/katrinem/</guid>
      <description>SCHUHzuGEHÖR Karte &amp;amp; Beschreibung pdf
   katrinem Route Moritzplatz
   Ausgehend von der Galerie CLB Berlin am Moritzplatz, habe ich einen Weg notiert, der eine Vielzahl an Möglichkeiten bietet, sich mit dem Gehen an sich, dem Schuhwerk, der Fußläufigkeit dieses städtischen Quartiers und seinen architektonischen sowie atmosphärischen Qualitäten auseinanderzusetzen. Die Weglänge beträgt 1,81 km und dauert etwa 35 Minuten. Ich empfehle, den Weg zweimal zu gehen: einmal zur Orientierung und einmal als Hörerlebnis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on tour &amp; on air - Männer vom Moritzplatz</title>
      <link>/project/ursula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/ursula/</guid>
      <description>Corona am Moritzplatz: Just Music verkauft obwohl es keine Konzerte gibt; Modulor brummt, aber aus Modellen werden keine Ausstellungen. Das Nix Verstehn reicht Tee über den Tresen, als Kaffeehaus und Treffpunkt aber ist es von der zweiten Welle getroffen. Die Stimmen der Männer vom Moritzplatz (diesmal Männer, ausnahmsweise) gehören denen, die dort Schrauben verkaufen, Fighter trainieren oder gegen den Mietenwahnsinn kämpfen. Seit Jahren und Jahrzehnten. Mit ihrem Leben und ihrer Arbeit sind sie dort Zentralorgane - sie machen, kaum je hörbar, aus dem Durchgangsort einen Lebensraum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on tour - Fünf Riechübungen</title>
      <link>/project/holger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/holger/</guid>
      <description>Fünf Riechuebungen - Deutsch pdf | Fünf Riechuebungen - English pdf
Riechen Sie das? Die Pandemie und unsere hygienischen Maßnahmen dagegen verändern schrittweise auch, was genau wir riechen - und wie wir diese Gerüche bewerten. Plötzlich ziehen alkoholische Schwaden durch alle Gebäude; Desinfektionsdüfte, die wir sonst nur aus Kliniken kennen oder Tattoostudios, begleiten unseren Berufsalltag oder unsere Freizeit; und sobald wir zu deutlich den Körpergeruch oder das Parfum einer anderen Person riechen, wissen wir: wir haben den Mindestabstand unterschritten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on tour - Hinterhöfe, fences, communities</title>
      <link>/project/cusack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/cusack/</guid>
      <description>Soundwalk Part 1 pdf
Soundwalk Part 2 pdf
   Route Moritzplatz
   Dieser Soundwalk rund um den Moritzplatz konzentriert sich auf die Vielfalt der dortigen Hinterhöfe. Diese bieten eine Vielzahl von klanglichen Orten und trennen von den belebten Straßen außerhalb. Es gibt hier alte Höfe, die durch schmale Bögen betreten werden und exotische Gärten, umschlossen von Wohnanlagen, die so neu sind, dass Menschen immer noch einziehen. Und es gibt grüne, baumbepflanzte Flächen zwischen den hohen Gebäuden, die man zur Zeit der Berliner Mauer für gemeinsame Nutzung plante, heute aber durch Gatter und ein Labyrinth aus Drahtzäunen voneinander getrennt sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on tour - Mein Kiesel</title>
      <link>/project/sam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/sam/</guid>
      <description>Mein Kiesel ist ein Klangstück in drei Teilen. In Form einer kleinen Geschichte gibt das Stück Anregungen und Handlungsanweisungen zur Erforschung des persönlichen Klangraums. Es wurde Anfang Mai 2020 für Quarantänesituationen im harten Lockdown komponiert. Dabei handelt es sich um eine Reihe von kleinen Übungen mit experimentellem Charakter, die bei Ausübung ein Zimmer oder eine ganze Wohnung zum Sprechen / Klingen bringen. Langsam wird dabei der Wohnraum zum Klangraum und ein Denken mit den Ohren entwickelt sich beim Spieler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on tour - Zwischen den Häusern sitzen.</title>
      <link>/project/georg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/georg/</guid>
      <description>Soundwalk Karte und Text pdf
   Georg Spehr Route Moritzplatz
   Ein Stadtspaziergang mit Sitzgelegenheiten in der Südwestlichen Luisenstadt.
Der Kreuzberger Teil der Luisenstadt ist vieles: Altes Berlin und Aufbaugebiet, Kahlschlagsanierung und Stadterneuerung, Mauerrandlage und exponiertes Zentrum, sozialer Wohnungsbau und Spekulationsobjekt. Dieser Stadtspaziergang durchstreift zwischen Lindenstraße und Prinzenstraße ein Gebiet, in dem mehr als 10.000 Menschen leben und das eine vielfältige Stadtentwicklung von mehr als 100 Jahren beinhaltet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
