<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>onair on berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/tags/onair/</link>
    <description>Recent content in onair on berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="/tags/onair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>on air - Männer vom Moritzplatz</title>
      <link>/project/ursula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/ursula/</guid>
      <description>Corona am Moritzplatz: Just Music verkauft obwohl es keine Konzerte gibt; Modulor brummt, aber aus Modellen werden keine Ausstellungen. Das Nix Verstehn reicht Tee über den Tresen, als Kaffeehaus und Treffpunkt aber ist es von der zweiten Welle getroffen. Die Stimmen der Männer vom Moritzplatz (diesmal Männer, ausnahmsweise) gehören denen, die dort Schrauben verkaufen, Fighter trainieren oder gegen den Mietenwahnsinn kämpfen. Seit Jahren und Jahrzehnten. Mit ihrem Leben und ihrer Arbeit sind sie dort Zentralorgane - sie machen, kaum je hörbar, aus dem Durchgangsort einen Lebensraum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on air - Zeitgabenzaun</title>
      <link>/project/maren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/maren/</guid>
      <description>Obdachlose finden an einem Gabenzaun seit dem Shutdown im Pandemiefrühling 2020 Kleider, Lebensmittel, auch kleinere Haushaltsgegenstände. In Taschen und Tüten hängen sie dort, oft an Parkanlagen oder öffentlichen Plätzen. Weithin sichtbare Schilder weisen darauf hin.
Der Zeitgabenzaun gibt Ihnen Zeit: Zeit für Sie selbst oder Zeit für andere? Zeit für Seltenes oder Vergessenes?
Schneiden Sie etwas aus Ihrem Zeitkontingent ab und schenken Sie es sich.
Sie können Ihre Gabe an unseren Zeitgabenzaun hängen: Sie gehen dazu auf unseren Telegram-Account und laden eine Aufnahme hoch, in der Sie kurz über Ihre Zeitgabe berichten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
