<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/tags/onair/</link>
    <description>Recent content in Events und Experimente on berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="/tags/onair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>on air - Lockdown 2</title>
      <link>/project/hannes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/hannes/</guid>
      <description>hannes strobl / lockdown 2 seit des ersten shutdowns im frühlung 2020 enstanden in meinem berliner studio eine reihe von kompositionen im „resonanzraum“ der pandemie, in besonderem unter dem einfluss der veränderten klangumgebung und wahrnehmung. so war z.b. in meinem studio in berlin/wedding (einflugschneise tegel) kaum noch flugverkehr zu hören.
lockdown 2 ist ein live konzert unter pandemischen bedingungen im schaufenster der clb gallerie. interessierte und vorbeigehende können sich mit hilfe eines qr codes einloggen und live hören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on air - Männer vom Moritzplatz</title>
      <link>/project/ursula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/ursula/</guid>
      <description>Corona am Moritzplatz: Just Music verkauft obwohl es keine Konzerte gibt; Modulor brummt, aber aus Modellen werden keine Ausstellungen. Das Nix Verstehn reicht Tee über den Tresen, als Kaffeehaus und Treffpunkt aber ist es von der zweiten Welle getroffen. Die Stimmen der Männer vom Moritzplatz (diesmal Männer, ausnahmsweise) gehören denen, die dort Schrauben verkaufen, Fighter trainieren oder gegen den Mietenwahnsinn kämpfen. Seit Jahren und Jahrzehnten. Mit ihrem Leben und ihrer Arbeit sind sie dort Zentralorgane - sie machen, kaum je hörbar, aus dem Durchgangsort einen Lebensraum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on air - Radio Aporee</title>
      <link>/project/aporee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/aporee/</guid>
      <description>radio aporee @ berlin_lokal_zeit Radio aporee ist ein experimentelles Radio zur Erkundung klang/räumlicher Topographien. Es arbeitet mit einem erweiterten Begriff des Feldes, worin Radio sowohl eine Technologie im Übergang als auch ein Narrativ ist. Aktuelle Entwicklungen zielen darauf ab, eine gemeinsame Radiopraxis unter Hörer*innen, Mitwirkenden und Interessierten zu etablieren. Eine Idee dabei ist, Radio aus alltäglichen Umgebungen, zwischen Anwesenheit und Archiv, Orten und Situationen zu erproben, um neue Formen eines gemeinsamen und partizipativen Radios zu erforschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>on air - Zeitgabenzaun</title>
      <link>/project/maren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/maren/</guid>
      <description>Obdachlose finden an einem Gabenzaun seit dem Shutdown im Pandemiefrühling 2020 Kleider, Lebensmittel, auch kleinere Haushaltsgegenstände. In Taschen und Tüten hängen sie dort, oft an Parkanlagen oder öffentlichen Plätzen. Weithin sichtbare Schilder weisen darauf hin.
Der Zeitgabenzaun gibt Ihnen Zeit: Zeit für Sie selbst oder Zeit für andere? Zeit für Seltenes oder Vergessenes?
Schneiden Sie etwas aus Ihrem Zeitkontingent ab und schenken Sie es sich.
Sie können Ihre Gabe an unseren Zeitgabenzaun hängen: Sie gehen dazu auf unseren Telegram-Account und laden eine Aufnahme hoch, in der Sie kurz über Ihre Zeitgabe berichten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
