<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>index on #berlin_lokal_zeit</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in index on #berlin_lokal_zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>My Name</copyright><atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fünf Riechübungen</title>
      <link>/project/holger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/holger/</guid>
      <description>Riechen Sie das? Die Pandemie und unsere hygienischen Maßnahmen dagegen verändern schrittweise auch, was genau wir riechen - und wie wir diese Gerüche bewerten. Plötzlich ziehen alkoholische Schwaden durch alle Gebäude; Desinfektionsdüfte, die wir sonst nur aus Kliniken kennen oder Tattoostudios, begleiten unseren Berufsalltag oder unsere Freizeit; und sobald wir zu deutlich den Körpergeruch oder das Parfum einer anderen Person riechen, wissen wir: wir haben den Mindestabstand unterschritten. Es droht Gefahr!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinterhöfe, fences, communities</title>
      <link>/project/cusack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/cusack/</guid>
      <description>Hinterhöfe, fences, communities Dieser Soundwalk rund um den Moritzplatz konzentriert sich auf die Vielfalt der dortigen Hinterhöfe. Diese bieten eine Vielzahl von klanglichen Orten und trennen von den belebten Straßen außerhalb. Es gibt hier alte Höfe, die durch schmale Bögen betreten werden und exotische Gärten, umschlossen von Wohnanlagen, die so neu sind, dass Menschen immer noch einziehen. Und es gibt grüne, baumbepflanzte Flächen zwischen den hohen Gebäuden, die man zur Zeit der Berliner Mauer für gemeinsame Nutzung plante, heute aber durch Gatter und ein Labyrinth aus Drahtzäunen voneinander getrennt sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Männer vom Moritzplatz</title>
      <link>/project/maenner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/maenner/</guid>
      <description>Corona am Moritzplatz: Just Music verkauft obwohl es keine Konzerte gibt; Modulor brummt, aber aus Modellen werden keine Ausstellungen. Das Nix Verstehn reicht Tee über den Tresen, als Kaffeehaus und Treffpunkt aber ist es von der zweiten Welle getroffen. Die Stimmen der Männer vom Moritzplatz (diesmal Männer, ausnahmsweise) gehören denen, die dort Schrauben verkaufen, Fighter trainieren oder gegen den Mietenwahnsinn kämpfen. Seit Jahren und Jahrzehnten. Mit ihrem Leben und ihrer Arbeit sind sie dort Zentralorgane - sie machen, kaum je hörbar, aus dem Durchgangsort einen Lebensraum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radio Aporee</title>
      <link>/project/aporee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/aporee/</guid>
      <description>radio aporee @ berlin_lokal_zeit Radio aporee ist ein experimentelles Radio zur Erkundung klang/räumlicher Topographien. Es arbeitet mit einem erweiterten Begriff des Feldes, worin Radio sowohl eine Technologie im Übergang als auch ein Narrativ ist. Aktuelle Entwicklungen zielen darauf ab, eine gemeinsame Radiopraxis unter Hörer*innen, Mitwirkenden und Interessierten zu etablieren. Eine Idee dabei ist, Radio aus alltäglichen Umgebungen, zwischen Anwesenheit und Archiv, Orten und Situationen zu erproben, um neue Formen eines gemeinsamen und partizipativen Radios zu erforschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCHUHzuGEHÖR</title>
      <link>/project/katrinem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/katrinem/</guid>
      <description>Ausgehend von der Galerie CLB Berlin am Moritzplatz, habe ich einen Weg notiert, der eine Vielzahl an Möglichkeiten bietet, sich mit dem Gehen an sich, dem Schuhwerk, der Fußläufigkeit dieses städtischen Quartiers und seinen architektonischen sowie atmosphärischen Qualitäten auseinanderzusetzen. Die Weglänge beträgt 1,81 km und dauert etwa 35 Minuten. Ich empfehle, den Weg zweimal zu gehen: einmal zur Orientierung und einmal als Hörerlebnis.
Versuche für die ganze Länge der Wegstrecke einen gleichmäßigen Gehrhythmus beizubehalten und verwende Schuhe mit harten Sohlen, die deinen Schritt ‚zu Gehör‘ bringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtraumerkundung</title>
      <link>/project/stadtraumerkundung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/stadtraumerkundung/</guid>
      <description>Stadtraumerkundung: Ursula Rogg, katrinem, Peter Cusack, Udo Noll, Sam Auinger, Georg Spehr, Dietmar Offenhuber.
Hörend erleben wir Stadtatmosphären und ihre damit verbundenen Raumzeiten. Diesem Umstand spüren eine Reihe von Künstlerinnen mit ihren Aktionen und partizipativen Angeboten im konkreten urbanen Raum rund um den Moritzplatz nach. Es handelt sich dabei um eine Reihe von thematisch strukturierten Klang und Hörspaziergängen, und um geführte Aktionen für jeweils max. 15 Menschen. Für einige dieser Klangspaziergänge werden auch Partituren und Handlungsanweisungen entwickelt, für eine Selbst- und Eigenbegehung nach dem 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‍‌#abstimmen</title>
      <link>/project/abstimmen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/abstimmen/</guid>
      <description>Durch die Maßnahmen der Regierung zur Eindämmung der Pandemie erlebst du gerade wieder große Einschränkungen. Welche Auswirkungen haben diese auf dein Verständnis von Freiheit, Demokratie und Selbstbestimmung? Einfache Abstimmungsstationen vor dem CLB Berlin fordern dich auf, deine Meinung zum Ausdruck zu bringen und ein Foto deiner Abstimmung auf Instagram #berlin_lokal_zeit #abstimmen zu teilen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‍‌#nahbeidir</title>
      <link>/project/nahbeidir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/nahbeidir/</guid>
      <description>In der Krise sind Liebe, Nähe und Halt wichtiger denn je. Kannst du den Menschen, die du liebst, gerade nahe sein und wenn ja, auf welche Weise? Stelle dich alleine oder mit deinen Liebsten in die Zeichen auf dem Gehweg, die deiner/eurer Liebesnähe in Zeiten von Corona entsprechen und zeigt, was ihr fühlt. Teile dein Video oder Foto auf Instagram mit #berlin_lokal_zeit #nahbeidir .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
